拎住Degree FG人工低過14K嘅人 你地連住喺地獄朝鮮嘅泡狗都不如

韓國FG起薪 2016
大企業 22K
中型企業 17K
細企業 14K

韓國畢業生入唔到大企業，下半世已經玩完
入細企業拎14K無法生存，根本係地獄朝鮮

Sorry

15年fg 11k

隔離post話非三大開15k太高仲成堆正皮
連登真係難分真與假
15k預佢壓1k得返14k算係咁

連登呢頭笑泡菜人均gdp落後香港十幾年
但係fg起薪得人地細企業價

人地有工/商/科技業發展
你憑咩覺得香港應該要高級過韓國？

單睇呢樣未必準

可能佢個邊食個飯要100蚊

利申ive fg 50k

工程狗開少過18k真係狗都不如

連登仔fg 50k

韓國都未去過？
你呢句同日本人唔食三文魚有咩分別

因為香港人均GDP秒殺韓國
香港有地產、保險、倫敦金、物流業

全球專業諮詢服務公司韜睿惠悅（Towers Watson）9日發表的一份資料顯示，韓國大學應屆畢業生就業後的平均起薪為每月2228美元，在亞洲11個主要國家和地區中居首。第2到第5名依序為新加坡2143美元，日本1957美元，香港1677美元，台灣1058美元。

香港FG依家只可以拎台灣打飛機

汪汪汪。

人工都就黎比台灣追過啦

日本果part真，我d日本人fd話果邊好多fg 得港幣15k左右，不過福利好

不過香港fg有13k咁低咩，係咪比樹大開大嶺大果d拉低哂

聽講支那fg得2000蚊人仔，真係地獄鬼國

關乞食科事
同埋呢個係2015年嘅調查，當年13K平均應該差唔多啦，你見隔離個PO仲唔少話13K公價
2018年乞食科FG如果仲冇14K，簡直係垃圾

我轉返港紙先
2015年FG平均起薪：
------------------
韓國 17.4K
新加坡 16.8K
------------------
日本 15.3K
------------------
香港 13.1K
------------------
台灣 8.3K

韓國平均數係中型企業價
台灣30K台幣，同我啲台灣fd講嘅差唔多(唔好再笑22K啦，已經係好多年前嘅事)

12k 排緊ifc頭位

14k fg，諗住過兩個禮拜遞信去順豐做派件，聽講勤力有20k以上

睇下人地餐廳食咩啦 重笑人泡狗 香港人食既茶餐廳真係喂狗啦

我重記得當年fg 見一份marketing既工 個hr同我傾左成個鍾都好地地 一講價錢 佢就成塊面西成
之後同我傾左3個字都係叫我降價 又話公司福利好 bonus高 有咩allowence 叫我第一份工唔好叫咁高
結果最後傾唔成

利申：16fg 開價13k 非三大 非專科

你試下加埋生活指數
係香港生活仲慘過地獄

打錯 係物價指數

有咩工要叫成個鐘
即係你話減1k都算
如果叫你減成2-3k咁間公司都唔好得去邊

17定16 8大fg 統計好似hku Ied cu都過左20k
連poly 都18.9k
就算計埋樹仁 ou果d 都有d搵到下食嘅學系（15k+)
唔太信香港得13.1k

13/14年度都已經17.7k
當3年黎加15%
8大過20k啦
就算計埋班所謂"大學生"都唔只13.1k啦

你識唔識計數
比醫生ibank拉咁梗係有20k

搵得十幾k梗係唔會係專科啦

27歲 mkt topup
做左3年野 第3間公司 14k

FG 冷門engine 13K

浸大13k，留個ifc位畀我

教大2皮 搵唔到教席做老師嘅就唔會填畢業生就職調查啦
你自己上jobsdb ctgoodjobs睇degree holder FG工有幾多啦
CV寫三大是旦一科乞食科FG睇下有冇2皮工請你
唔係香港地邊洗搶公務員警犬做 2皮警犬日日輪更行街曬太陽？

唔好忘記，韓國同台灣一樣大學學位多到幾乎人人大學生

而家平均數比平均數有咩問題
人地韓國冇醫生 ibank ?

呢幅圖都幾舊 香港大學生(8大)依家都唔止2成
但韓國大學生更加多 同台灣一樣有錢就有得讀
拎三大、八大同人地全國平均比，講真都已經俾盡香港臉

各國都有神科,乞食科
我po個現實有咩問題
正如你po韓國平均17.xk
都有小企業得14k
大家公平地攞個平均數比有咩問題
我又冇誇大香港fg平均人工
只係提供真實stat

咪話左計埋都唔覺低過13.1k
而家講緊8大平均～18k
(較低嘅lingu bu city人數係少過3大）
要拉到全港13k
ou 樹仁8~9k咩

btw香港8大計埋唔只20% senior intake唔少比例

樓主張圖未必講緊全韓國FG人工
所以有可能唔係比較緊一樣既野

正如我上邊所講，
有醫生律師Ibank拉高平均，
但唔等於其他FG就會有18000-20000
所以如果話「普通大學生應該要有18000-20000起薪」係謬誤
根本要睇行業，應該用番同行業比較

有上網望下都知，有幾多工真係起薪比到萬八蚊
IT狗做到閪咁都未必有

唉

對不起，拉低水平

淨比人工又唔係太公平嘅
比埋稅後收入呀嘛

17grad 開價14k interview㩒到12
之後打黎再㩒多1k 得翻11k

調查顯示 76%應屆大學畢業生滿意自己第一份工

（2015 年 12 月 21 日 — 香港）
jobsDB 最近對本地 225 名主修不同學科的大學本科生
與應屆畢業生進行就業調查， 結果顯示 76%受訪者表示滿意自己第一份工。

大部分畢業生的職場生涯起步理想
調查顯示，多達 91%的應屆大學畢業生於畢業後三個月內已成功找到第一份工。其中，
76% 表示滿意自己的工作，52% 計劃任職一到三年。他們的每月平均薪酬為$13,413，
處於大多受訪者期望的$12,000 – $14,000 薪酬範圍。此外，60%的受訪者對自己的就職
前景樂觀，其中看好所屬行業未來發展與市場強大需求者各佔 19%。

「銀行」及「傳媒」成最理想工種
雖然 52% 的受訪者能夠找到心目中的理想工作類型展開職場生涯，僅有 40% 成功踏入
自己最優先考慮的行業。「銀行 / 金融」是多達 14%受訪者心目中最理想工作類型，但
選擇這個行業的受訪者亦對該行業的激烈競爭表示憂慮。
在「銀行 / 金融業」以外的最理想工作類型包括「傳媒 / 廣告」（11%）、「市場推廣 /
公關」（10%）及「教育」（9%），而最理想的行業包括「傳媒 / 出版 / 印刷」
（10%）、「教育」（9%）及「會計 / 審計 / 稅務服務」（8%）。

「事業發展及在職培訓」最能提供工作滿足感
受訪者認為第一份工最感滿足之處在於「事業發展及在職培訓」與「薪酬福利」。對工
作感到「非常滿意」與「滿意」的受訪者組別所獲得的薪酬相近，平均月薪分別為
$14,201 與$14,024，然而「非常滿意」的受訪者最為重視「事業發展及在職培訓」，而
「滿意」的受訪者則最為重視「薪酬福利」。至於「不滿意」與「非常不滿意」的受訪
者組別，他們的平均月薪為$11,273，低於一般期望的薪酬範圍，而他們大多對「薪酬福
利」最感不滿。

jobsDB 香港總經理饒志文先生對是次調查結果表示：「我們很高興看到許多應屆大學畢
業生在職場生涯中，踏出了理想的第一步。值得注意的是，傳媒與互聯網行業發展一日
千里，驅使越來越多的畢業生加入成為行業新力軍。其他行業僱主應重新包裝所屬行業
的前景、培訓與薪酬條件，才能吸引及挽留最優秀的人才。」

-------------------

2017年1月9日 星期一

調查：大學畢業生首份工平均月薪14,685元 增近一成 (15:50)

有調查發現，今屆畢業生的第一份工平均月薪為14,685元，較去年的13,413元增加近一成。

jobsDB就2016年就業狀況調查，訪問了757名主修不同學科的本地大學畢業生和本科生，結果顯示，89%畢業生於離校後三個月內找到第一份工作，76%受訪者滿意自己職位。

調查結果又顯示，7%本科生預計畢業後會參加工作假期計劃，較2015年的2%高；打算繼續進修的學生比例則與2015年一樣，維持在12%。而本科生畢業後最想從事的前三種行業，分別為會計（20%）、廣告／公關／市場推廣（11%），及公營機構／政府部門（10%）。

調查指，受訪者中希望第一份工作任職三年以上的人達41%，比2015年的20%增加超過一倍，反映求職者在不明朗的經濟環境下，較想有穩定的工作。

調查又發現，本科生選擇未來工作時最注重「薪酬及福利」（27%）；其次是「能夠發展自己的興趣」（15%）；「公司的工作環境、文化及聲譽」（11%）；「工作的穩定性」（11%）；以及「發展前景及在職培訓」（10%）。有56%受訪者期望月薪能高於港幣14,000元，較2015年的41%為多。

大把FG一出到來開低個價做爛市
同樣FG, 人地開12k
我係老細點解要請個16k

你班港豬FG都唔齊心
accept完officer
轉過頭又上來話12k低人工唔夠錢洗啦
抵撚你地死

港豬大橋通埋+專材計劃
大把強國大學生開8,9k任勞任怨

大佬
宜家唔係班fg食開屎
係班仆街老細開價低
啲offer全部都壓價
屋企又催交家用
屎都要照食啦

orange

小學畢業做譚仔都16k
讀大學有乜意義

17fg 記者 12k
廣告 marketing個啲一般都係13k

屌fg 畢業做過towers Watson 人工唔錯屌打韓國

當然 不過連登仔家陣嫌towers watson數據唔準

其實香港fg avg起薪點堅定流，唔計medic, poly 3寶， nursing, building 同比較吃香既engine major. 我識大部分bba起薪都至少16k,仲未計有d有Mt gt offer既既同學....

利申：shittyu bba, 18年fg， 黎緊第一份工都18k

大家都係shitty 我比人壓到13.5

咪連登仔吹水 大學畢業正正常常fg都有20k

而家IT fg都20k啦

大學IT狗唔會低人工啦 最少都踩到18000-20000呢條線先
真正拉低係純理純文果堆

18k咩工

係太古坊既大公司

11個
2-5名

中資bank?

City 冷門engine 13k

香港唔重視文化產業 bank個啲點會無19-20k
mkt 記者 廣告之類創作性行業fg全部都係13k喇 都係啲有熱誠既人堅持到咋

你係老細 都唔會用$14000
請個 唔識打中文 又唔識用影印機
唔鐘意講野或講野無禮貌既非三大非專科既打雜FG啦
不如我請個中五仔 $9000啦

請扣除工程 護士課程既畢業生
非專科
三大$15000
非三大 $11000-13000
其他$11000-無人請要做接線生零售狗
HD $10500

你咁扣除有意思咩
每間學校工程 護士都收好多人架喎
可能佔成間既1/3
不如你話剩係計D低人工既科算啦

都話攞香港平均數同人地國家平均數比
成班扣晒高薪科
討論大把人meet唔到stat個平均數做咩
個個國家個人工平均數都高過中位數架啦

中資for sure，收到都同樣係太古坊既港資電訊公司gt offer, 17k都冇。呢個年代冇人會做港資架啦，sosad

8k5

講堅 好多人都唔信

信呀，當自己低人工既時候，就會信真係有人低人工架喇

Degree ?